最老奧斯卡獎得主｜仙樂飄飄處處聞男星基斯杜化龐馬離世 終年91歲

電影「仙樂飄飄處處聞」(The Sound of Music)男星基斯杜化龐馬(Christopher Plummer)逝世，終年91歲。他是史上最老的奧斯卡獎得主， 憑電影「基爸愛留情」(Beginners)以82歲高齡奪得奧斯卡最佳男配角。

基斯杜化龐馬的經理人說，他周五早上在康涅狄格州寓所安詳離世，妻子陪伴在旁。

基斯杜化龐馬縱橫影壇超過60年，最為人熟知的作品是「仙樂飄飄處處聞」，該片除在1965年奪得奧斯卡最佳電影，當年還打破「亂世佳人」(Gone With the Wind)的紀錄，成為最賣座電影。

該齣電影雖然為他贏得名譽地位，但他對該片及影片中飾演的奧地利軍官角色一點也不喜歡，大半生戲謔改稱該片為「粘液的聲音」(The Sound of Mucus)，或簡稱「S&M」。至於飾演的角色，他形容為「紙板人物、毫無幽默感和單調乏味」，他曾向傳媒表示當時嘗試為角色注入一點幽默，但最終發現不可能。他在片中又自彈自唱名曲「Edelweiss 」，但他表示在此之前從未唱過歌，「連沖涼時也不會」。經過40年，他才改口稱「仙樂飄飄處處聞」是出色電影，他引以為榮。

基斯杜化龐馬參演過100多齣電影，但除了「仙樂飄飄處處聞」外，成績一直麻麻，反而到70歲之後，他的演藝生涯才又大放異彩，參演的電影如「奪命煙幕」(The Insider)、「有你終生美麗」(A Beautiful Mind)、和「最後車站」(Last Station)均大獲好評，最後更憑在電影「基爸愛留情」飾演妻子死後才出櫃承認為同性戀的老人，終獲奧斯卡獎。

他在頒獎禮時對小金人獎座說：「親愛的，你只比我大兩年...在我一生中，你去了哪裏？」他在1929年出生，而在1929年舉行的首屆奧斯卡頒發禮，是頒獎給1927和1928年拍攝的電影。

美聯社/路透社

-----------------------------

The sound of music入面嘅佢靚仔又型格
btw 點解會揀The Insider同埋A Beautiful Mind去介紹
戲入面嘅角色配角到無得再配角
一個出場得幾次講主角精神有問題就消失
另一套就毫無存在感，單純一個60minutes producer跟班

等睇拜登賀錦麗

The sound of music 咁耐之前，好多人冇睇過

呢套唔係小學音樂堂必播電影咩
定係我太老，而家音樂堂已經唔會再播呢套

有錢佬三連發

你他音樂堂會播電影咁好

認真，我問學生有無睇過the sound of music，大部分都真係話無
基本上我讀書嗰陣都係必播，年紀都係大班學生唔夠十年姐

教solfa name有好多方法既
事實上又唔一定播sound of music

外國細路而家都會學唱Do-Re-Mi,香港唔會.

Rip
佢最近作品係咪Knives out?

仲有the last full measure